［鋼筆撚］有冇人仲用緊鋼筆寫字 （6）

繼續討論 唔好比佢停

留名學野

好想入支kop ebonite 不過好似4k尾

新Po 留名

新post
想問下點評價Aurora同Visconti ？
見啲款好似幾靚同時都好貴

加左價，要5K了

1.Montblanc
-德國奢侈品鋼筆之王 4810 活塞上墨

朋友送咗呢枝俾我，唔識嘢，請問有乜特別？

visconti 23k 真係好好寫

不過我覺得好似吸引過m1000

唔係真係話好特別 只係因為佢有朵花好靚

Aurora 出名celluloid 配純銀 好靚好有味道
但小心斷筆 係成個section 者piston 裂落黎

Visconti 幾好摸 寫感偏軟 個人覺得少少overprice

見到有就入手啦 停左產又加埋價
唔執輸入左支resin版3k中
開心使用中

會斷開
最近入左手枝Aurora都講緊幾千蚊

依加諗緊下一枝Visconti嘅HS系列
定Pelikan嘅M800
Makie-e好靚但閒閒地都幾萬銀
應該唔會買得起

Why not both?

M1000軟
Kop軟彈有feedback

話說sailor新logo 啲筆尖下年換過哂

邊朶花？筆蓋？

係

我覺得149 F尖個寫感都係好特別

18k既會貴幾多

2020 montblanc great character 係貓王

現代18k主要係149或146特別版先有
寫感差不多
最平18k應該係149 resin 大概4000左右

鍾意寫字
留名學嘢

德國製Stilform. 前兩年Kickstarter買佐Titanium 版。不過筆頭個圈甩甩地。佢地改良版2.0宜家出。仲三折俾我買新版

有磁石筆套 同手感好

咁講好似冇必要追18k？

新手留名。

暫時手頭上最好用既都係支14c mb146
不過m尖有時要寫中文既話會有一定難度

新手想問入筆套擺落長銀包帶出街用會唔會無咁好想隨時有枝筆可以用

除非你保證到支筆個蓋永遠向上，同埋唔會chok得好勁，如果唔係都係買其他筆啦
我要跟身嘅話都係帶支parker jotter就算，攞起手就用得，又唔怕整爛/要借畀人

明白 我都係求其用住88g

幾靚 好特別既theme

想請教一下金庸先生尼四支鋼筆係咩筆黎、只認得出支Edson

好似一枝水人100
一枝pilot心經筆

最右面係唔係pelikan

差唔多都係呢個價
146個支寫落會粗少少

反而無149平價版幼

但樣靚

全新都係5700
我個人覺得好抵

當初買ef加少少就應該入手而唔係等多一年再買多支

呢支好有誠意 反而今年支長刀龍要諗諗

想問枝visconti梵高玫瑰金筆握甩皮可以點搞
想影相上黎但係又影唔到佢甩成點

爺爺遺留落嚟有十幾支鋼筆

想整返生佢地，第一樣野要點做？

咩叫整返生？

第一步應該洗筆
可以已經塞筆
有機會揾超聲波機 震佢

btw可以影上黎睇睇嗎

甩皮難搞
只可以當無事咁用 同埋會越甩越多

加左價啦

北冰洋？識用一定用刀尖。。。

夠obbb特別？

都係買返家明與玫瑰開心好多

家明玫瑰係小王子？

睇到濕晒。。。對眼呀

係呀。有個尖係小王子與玫瑰。。。好似係。。

之前有支7000。我買唔到。。唉

唉。。左2好難搵。。得日拍有

pilot 心經 買少見少了

日拍成日有。。。不過唔係nos姐。。仲有陰刻。陽刻。。

咩叫用刀尖？

我買左枝舊啲嘅
五大洋系列好貴買唔起

不了
刀尖會損害書寫體驗。
利申：長刀hater

日刀好x難用。。。但意刀就好x好用

好平姐。意大利佬製。仿長刀研。但好好寫

未買過鋼筆
想買支鋼筆用嚟平時簽名用，寫得流暢就ok
各位有無咩好介紹？

149

Montblanc 149 b/bb nib

等我睇下先

等我search下先

用過鋼筆返唔到轉頭

睇完個筆型都幾靚，搵日去啲筆店度睇下實物先
不過都真係幾貴

鋼筆係咁 你唔講不直
貴到痴撚線都有得介紹

日刀用家表示
意刀淨係試過一支人地既係好寫
去親鋪頭試都係唔岩feel

149好仁慈架喇已經⋯⋯

Sor 新手真係乜都唔識
149都係喺我budget 內
日後用左之後可以請大家指教指教

。。。。別人的筆。。永遠最好寫。。。所以我都寫緊別人的意刀

btw。我寫人地d意刀。。。幾支都易寫。。係小數唔ok

天行者？

墨坑先深。。。

有筆無墨
有墨無筆
洗筆果時就知味道

推人落坑最開心

筆坑墨坑紙坑

françois i 888

我係咪入錯post

拎黎日用

成吉思汗有38咩

佢L'Aubrac 50同Da Vinci 74都入晒墨用黎簽名

勁呀

有筆咪要上墨。。。。有墨咪要紙寫字。。。
不過每隻墨色。同出墨都唔同。。。
仲有。每隻紙都唔同寫感姐

唔同既寫字力度角度會影響出墨、唔同紙出既墨色又會唔同、張紙下面墊唔同既野寫感都會唔同

是但一支應該都幾十萬

同佢比我係蚊型戶今日用Defoe

我得支146日日都係用佢

是墨水呀

墨水玩得多會慢慢走咗去沾水筆嗰邊
洗筆太麻煩
紙感覺真係越嚟越唔掂
有啲預你直接喺上面寫嘅字帖
啲紙質都可以差到無倫
搞到而家練字永遠都係防水墨水+牛油紙

你買葉曄果d？

你買d巴川紙啦

同埋。墨水好好玩嫁

日本野
買完返到屋企寫咗幾筆
嬲撚到直接揼咗
我主要玩英文書法
而家玩copperplate 多
巴川都有呀
墨水以前玩色
依家鍾意玩sheen

英文書法。寫筆尖溫度果本。牛油紙好寫呀

佢自己出嗰啲簿我都覺得幾好用
但佢嘅字體我覺得唔算係最靚（香港買到嘅練習簿）
A to Zig本身嗰陣貪平
啲筆同埋簿都係大伏

佢剩係本嘢真心正。。其他真心廢。。。
中文買本習慣寫字囉

咁其實都冇乜人會真係好好出字帖
真係有能力寫得靚嘅
好多而家仲寫一係興趣
為賺錢嘅而且出書又賺唔到幾多錢
又可能覺得教得唔到喉唔到肺
吸引人上佢堂好過啦

如果係硬筆的話，直接臨寫古人字帖啦
現代既字帖帶唔到你入書法領域

新手本身玩開平嘢
最近想買支新
想請教有無同路人開嘅鋪可以去買筆

但係新嘅會有啲指示嗰啲
基本上都係搵古人啦
現代copperplate gothic之類嘅越來越少
越嚟越多都係比較冇規範嘅現代書法

邊間？尖東？

葉曄賺到pk

中文字世界唔算特別清楚啦
我留意英文多
見佢都開唔少班
佢啲英文字我覺得寫得普通料
唔算係寫得靚嘅考慮之列
我自己覺得寫得靚嗰個開班開到要waitlist

平野都有好野既

呢支都可以呀。。

試過支三文堂入左墨之後擺左係到2年，成個筆管比啲墨腐蝕左

如果支筆係會錫住用嘅
通常都唔入防水墨
而家唯一一支長期有墨入J herbin 1670
其他墨水通常溝一溝
喺屋企坐定定嘅時候玩沾水筆

我果支係入普通染料墨水 以我理解染料ph 值係低過顏料墨水, 尤其是blueblack

不過三文堂啲料，我支筆買左4、5年，如果唔係唔知放左係邊，日用都應該差唔多時間玩完

咁三文堂啲筆又唔係貴
啲透明嘅筆 染咗一層顏色好核突
唔透明嘅就成日覺得會塞住

但係我覺得依個價位日用最舒服
以前寫嘢多嗰陣sailor 真係幾好
而家少咗寫嘢就m800日用+直斜兩用筆桿寫書法

跌左支LAMY 2000 落地下.....
個筆支歪左.....
想問下仲有咩日常用既鋼筆推介下
最好活塞上墨既
但又沒咁貴

我會用眉夾r返正個nib 佢
BTW twsbi eco /eco t .用過咁多支3文堂，呢個系列係性價比最高

其實佢筆桿太'冼'，唔好揸手...
台仔NIB SIZE 係唔係同日本近啲，平時用用F NIB?
LAMY 2000 我用EF都出水多左啲

三文堂都係同筆尖廠（bock nib)買尖，我印象中佢地有自己trun 過下，我自己覺得三文堂 f 係粗過pilot f 少少， ef就同pilot ef 差唔多

好正！

正呀

巴打係咪買左collectors set?
第二代支羊筆有齊皮同鋼

買支149用左一次就收埋，噚日拎返出嚟用
啲電鍍好似已經甩甩地
原先玫瑰金重覺幾靚

Rose gold好易甩
比platinum gold

Platinum好過149 我支nakaya用左幾次先甩甩地
149用一次洗好收埋就甩

想問大家通常係邊度賣返啲筆出去

今日訂咗枝Nagasawa西舞子，一見鍾情

多啲用先唔會甩

近排寫少左字 好多筆變左收藏用

日用都好，抄下碌屎

黎緊性誕想送支比男朋友，跪求鋼筆推介筆直大概2-3k

寫開中文 定英文

寫開中文阿

Sailor 長刀研
Montblanc 149 f nib

其他唔駛諗

人地筆直2-3k...

想問問Sailor可以邊到買，montblanc佢兄弟用照廢事撞

有冇其他提議買得太貴會比人話食左佢好過

146 都係2990到
不過會買就建議攻上去唔駛煩 貴1000到

認真答
日系：pilot 845/823 15號尖， sailor 21k

歐系：montblanc 146, pelikan m800

歐系寫英文夠滑 但中文難出鋒 但造工個人覺得比日系好
去下muze pen/ ink house就會知

感謝你阿，睇黎搵日都要出去睇下

感謝好有用

sailor 21k 啦。唔建議買長刀，寫中文既書寫體驗好差

M800寫中文我覺得唔係好舒服
呢個價位日系
尤其是sailor
我覺得有啲設計好user friendly
不過通常膠好多
日常粗用幾正

岩～～～～但好多時候我覺得好寫≠佢覺得好寫，因為我係寫開英文

我上網搵過下，sailor幾似係佢會鐘意既野，想問吓一個無知嘅問題，我見到佢係話啲墨另外配，係咪任何只要話鋼筆可以用嘅墨都可以用？

係呀

呢支低配尖靚過高配玫瑰尖

有冇巴打有用過ASC嘅筆

鋼筆black friday會唔會有減價

好耐無用過

個頭塞左點算

洗筆

Parker同waterman有時會減得好勁下

可否詳細啲啲

你google下洗鋼筆啦大佬⋯⋯

3776幾時轉咗新盒
好柒

有冇圖

送咗出去啦
design差唔多但係變咗黑色厚紙盒囉

大家點睇lamy safari 做入坑嘅第一枝筆？
定係平平哋買枝pilot 好啲

睇個人喜好
我當年第一支都係佢
有啲人話三角形可以幫你練習點樣揸筆
但係我自己幾唔鍾意
買之前可以試一試揸上手
Pilot平價嘅話我覺得幾刮紙

thanks 巴打
咁我過幾日落尖東望下

入咗坑

Congrats! 多d摸下同寫下 人都開心d

買咗咩筆/墨

Lamy Vista EF
墨就lamy 嘅blue black

不過寫咗一陣之後覺得自己好似更加鍾情黑色墨水

的確係

Lamy 2000, 你值得擁有

啱啱買完新筆 咁快又要敗家？
Btw下一枝想試下幼啲嘅日廠筆尖

點解無咩人講KAWECO,

我有
1支KAWECO SPORT,
1支AL SPORT,
1支SAILOR PROCOLOR 500,
1支三文堂

雖然全部都係幾百數貨仔既筆,但以我手頭平筆o黎講,KAWECO 個2支最順,最好寫

覺得Kaweco Student款好寫啲，Sport款太細枝

其實post咗長度ok，係幼咗啲

你哋用咩紙

最近在用這些

我見youtube 大部份都用rhodia dotted writing pad

有沒人上過大南街間野二樓 上面有咩野？
我毒撚唔敢上

Campus loose leaf, Tomoe river, Rhodia,

屌。想買返。。。冇錢買

好靚

Btw 有冇巴打有copybook推介

巴川紙囉。。btw 如有唔介意big6嘢。用paperidea都ok

貌似我有機會見過你

有冇去搵大波店員

話說。前排小弟係網店買左支dialog3 。。1338。。

果個真係幾大波
同另一個都幾正

可以買特別版。。。前年有比叉燒特別版

大波店員正d

出街用衣支！？
受小弟一拜

上次入去 緊身衫同窄身牛仔褲
大包米到

另一個鄰家女孩feel

大波得嚟個人又唔係肥果下好野

係。。有時忙既時候行得快會好拋

仲有啲mk妹feel
買小見小啦

唔知點解突然好熱鬧

見到你枝小王子呀嘛

因為有大波妹

小王子唔係我㗎

你冇就要買返枝啦

肯定係

有機會姐。記得都唔好相認。。

我估你。。用開pilot。用開d短筆既

錯了

佢抛果時應該幾震撼下
可惜未見過

第一次入嚟呢個po
見到你推薦舖頭冇推薦中南 我就放心了
細個第一次買筆 本身想買pilot 88g
無貨 屋企人聽個sales 講買咗支78g 俾我
但咩包裝都冇 得個膠袋 又好撞手神
用得好唔開心 個體驗同網上review好唔同
呢世都唔會再去中南買筆

中南真心唔好去
佢唔係專賣墨水筆
啲野一定唔會夠專門店熟
同埋貴少少嘅筆已經無

個價都貴一大截

係啊 本身諗住百零蚊pilot筆唔會出事㗎嘛
話晒都人生第一枝鋼筆 對我有意義
搞到之後一直有靚筆想入手都唔敢

88g 個價位當年係我心目中嘅range嘅
78g 佢賣平88g十蚊 但上網睇中国賣四十蚊

當初買三文堂 或者lamy 而家應該開心使用中

唔緊要
我第一枝係淘寶嘅Lamy添
大南街果兩個女店員一定幫到你認識下鋼筆
仲可以試寫下

到第日grad咗 聖誕就會去買筆
而家上網睇US TW啲筆Review就算
本身屋企人仲有俾其他筆我 不過收埋咗

果次我睇左成日

如果你係真絲要星期六日去。。。睇小鮮肉

突然咁旺既

返到香港我都想去睇大波妹

但我用開既筆都係尖東/網購先有

下次買墨去深水埗試下先

Btw今年支龍 長刀仲唔出

墨水。。深水埗超平。

你想買長刀？咁訂左紅炎未？

大南街，靚女姐姐

上次見佢著件低胸衫烏低身幫我收錢

屌呀
咁撚正

日筆我麻麻
等緊原本今年支montblanc calligraphy 長刀ooo尖

有支sailor kop,係幾舒服 但唔夠鳥/龍滑

我又要

鳥同龍。。。呢d歐筆係滑好多。。

認真。如果有興趣玩舊筆。可以試下八九十年代龍同鳥。。

同埋mb支刀。傳說都要3-4月。。

海波+1000左右啦

呢個我都覺。。。。日本訂價180000呀。。支紅炎。

你去日拍搵下。。。香港有d難搞。。。
之前日拍有支。長期150000羊。。

買149既話 邊間好？

尖東好似4700左右。。。

咁平。。。即係你vip價

GvFC Intuition, 可惜呢個版本已停產

終於入手埋蜘蛛

百周年套好緊
吉支146都插唔到

磨沙蛇同蛛正呀
幾時入埋金屬靈蛇

Gvfc 一直想入
但搵唔到舊版 木桿銀蓋
鍛鉑好易刮甩

冇錯只係適合幼筆

巴打唔好意思，你講嗰支金屬靈蛇係邊支?

我記得有支紅混黑班紋蛇同純鈦
當然唔係moonman支垃圾

蛇筆夠軟 但真係好細支
龍最低可接受係146only

大南街好似仲有

You mean this?

係呀
最想入支classic粗用
但粗用好易甩鉑

我year 2用到依家粗用左十年都黎緊，無咩事呀

之前興蛇木

貴版呀。。。

我只夠錢買moonman。。。btw。果支垃圾都ok好寫

巴打點睇intuition 成碌木
會唔會好粗 好大碌 唔夠elegant
金屬好似太冷冰冰

木筆成日好驚會整污糟 一路都唔敢買

其實銥點硬啲定玻璃硬啲
成日篤到底入墨有無問題

會，唔好揸手同埋好易成手墨

冇乜問題
你唔係勁大力一野插落去就冇問題
而且係出事都係筆尖變彎
以前中學跌啲平筆
都係彎

你都係輕力篤姐。。。

因為聽到啲吱吱聲有啲不安

篤多幾次就唔怕。正常力篤唔會令你筆尖變形。我拎住人地把長刀都係咁篤。。。

唔怕磨到?

🤣唔怕。反正唔係我既。btw。佢個尖唔彎咪得囉。。其實。

巴打你個支係新盾定舊盾徽？
舊盾型好多

新盾，舊盾925銀蓋果枝十幾年前就無晒

新手一問。點用長刀寫書法。。

垂直90度至打斜45度
愈垂直寫 愈寫到書法
但寫得耐會手痛

吊到仆街。。。。但都寫唔到。。。。超慘

同一字 寫最後一筆
由90度 轉45度 再拉長果一撇
呢d先手痛

師兄原來係高手。。。我拎支十字音樂玩好耐都唔得

少用 少練字
知係咁用
唔代表我係高手
我有支刀 放左係屋企鋪塵
用開日系ef
刀其實唔太岩我

日系ef。。。幼幼啲。。。。。雖然我ok。但唔太慣。。有人話用zoom當刀用

長刀嘥氣啦，根本吹大左。
寫字果時要不斷調整角度，你點兼顧流暢度？寫出來都唔會自然。

真正既輕重係靠提按，唔係靠擰支筆既角度

利申寫開書法，買過長刀但最後賣左。

佢咪就係吹到。懶係書法專用咁。變鋼筆書法。。🤣

btw 用40度。同55度仲好玩🤣

我想問有冇人同我一樣
用鋼筆寫字 寫係A4紙
好易透底

利申：新手 筆係人哋送嘅Parker

歐洲筆大多水槍來

原來係咁 我仲以為係自己唔識 用錯咗
Thx ching

同埋有啲A4紙好簿，用墨水好易過底

咁會唔會話有邊隻墨水無咁透？
定係要換筆？

換紙好似最有效

係喎 ching

Thx

rhodia幾好

又唔係吹嘅
佢製作係有佢嘅工藝
只不過唔多實用咋嘛
而且佢有佢嘅方便性
唔使搞一大輪先開始寫

鋼筆書法暫時可以同專用文具比嘅
應該得平頭寫gothic

英文書法就唔知啦，但長刀對於中文書法完全係多餘，甚至係違反書寫體驗既設計。恕我無法認同。

其實我主要係覺得
佢只不過係工匠show off技術嘅方法
製作難度唔係吹出嚟
佢比較似係一件工藝品多過一支筆

工具即工具，用的人覺得好、用得好就是好工具，好個人，無乜好討論。價錢就真係貴既，尤其老長原，始終人死左，物以稀為貴，亦在所難免

我覺得兩睇啦，工藝上既講究同技藝的確無可厚非，但如果從寫中文字既角度，我只可以話長刀並唔適合，甚至係違背行筆的自然姿態。

所以見到有巴打推薦長刀寫中文，我都會從專業既角度警醒巴打唔好做傻事。覺得唔好寫唔係你技術問題，而係佢設計上就違反左寫中文既自然規律。

其實。。我推刀。。不過係意刀。易控好多。。

寫過一次老長原。。。個頭好圓。。

有舊盾搵到 但無寫925筆蓋唔敢買
4K

你試下買左先

4K我會買第枝

我都係咁話
用返小王子同金雕算
真係無乜愛

繼續玩返龍鳥算
有平二手再諗

我都想玩龍。。不過窮撚唔知點入手好。。

大家返工會唔會用鋼筆？ 驚唔驚比人話好扮野

新手乜都唔識 想試下玩鋼筆 但又驚比人話扮曬野

應該要擔心俾同事跌爛/用壞你枝筆多啲，貴筆就留返喺屋企用

利申：有過慘痛經歷之後，喺公司只會用preppy/微笑

返工一直用緊
試吓Lamy Studio, 或者平啲嘅Parker IM

入fb group搵人帶住先
一般resin到4810都好多貨
真係玩到888 以上就真係得boutique 或vvip

我都仲係玩緊resin款 writers edition無咩心動款
但寫感真係正

蛇仔ok
文豪poa d規格愈出愈差

我唔會俾人掂支筆，除非係我睇住
同埋支筆一係跟身，一係收櫃桶

支教皇呀！

紅蛇。黑蛇。定蜘蛛先？

紅黑無乜中分別，反正新蛇尖手感都係軟彈為主係無咩大差異，主要睇樣

連149都冇。。。只有147既路過。。

巴打係咪做到高職位架啦？
岩岩出黎做野 唔敢用鋼筆咁張揚

返緊工程 唔用龍其實無人理
渣緊支金雕/一般m800其實無人理
如果想再低調可以用gvfc

其實唔用龍ok呀

收嘢！

講咗咁耐唔知有冇巴打肯獻技
分享下自己手字

我字醜。怕醜呀

寫得好好喎。師兄

我都係
唔知點樣練好
可能買下啲字帖寫下會好啲？

依家3776 銀夾 幾錢度?

我見要成千幾蚊既

買啲字帖練下囉。近年硬筆最多廣告係葉曄。既字帖。

呢支先好嘢。。nb傳說係小長原磨。
其他係佢徒弟搞嫁

個人覺得黃明理出果啲好好多

冇睇過呀。我得本舊既。黃柱河先生寫既硬筆䃈書。。

佢主要都係臨古人之後整理做字帖，我幾鐘意佢本智永千字文同文徵明

原來仲有其他嫁

30 紅腸！

新手 支筆人地送 但有時出唔到墨
問過人 好似話要維修
請問邊度有得整？而且唔會太貴

拎去專門店問下 佢哋應該有保養

你睇下有冇保養咭。過左期未先啦

唔知有冇人玩dip pen

你都玩？有冇玩澳洲隻桿。

我冇啊 不過諗住入返枝玩下
還掂唔係好貴

澳洲隻桿係講緊直斜兩用嗰枝？

貴到hi hi既斜桿呀。。
btw 你寫咩字體？

想試下copperplate
唔知會唔會好難
Plan緊遲啲買本書學下

彎到離晒罩，一般就自己屈返都ok , 但MB 就拎返鋪搞啦

大家點睇MB 上年果隻小王子solitaire, 又leather 又金屬barrel , 好多textures 玩咁，但太貴老虎唔俾買

英文一般有咩字體推薦

其實最易係...歌德..copperplate..我掌握唔到大細力呀。屌

買左先。當聖誕禮物囉

copperplan。

我理解係拉上輕手，畫落黎就俾力係咪

好毒

好似中文提按咁。。

認真。反正你都走唔甩香港。咪當心理補償囉

話係用返今年冇去到旅行啲錢嚟買咪得

Italic都幾好玩
慢慢嚟就得 幾容易

平平d order 左支fountain pen revolution 既ultra flex 黎試下，苦等期待中

但你果幾支小王子呢。order左未？

今日說服到老婆，買左aviator 果支solitaire本身struggle 緊買唔買金薄果支flex nib, 但麻麻地黑PVD , 同埋flex nib 難keep, 都係放棄。
送個靚靚筆盒，好驚喜

撘單問
有冇用吸墨器嘅走珠筆

你要平定貴。。。。平既。有幾支。。。

現木。。。我仲儲緊錢。諗買乜筆。。

巴打咩budget,真係有好多選擇

冇所謂
可唔可以推介下

fountain pen revolution Jaipur V2 rollerball😁性價比👍

想問問各位Ching意見，
筆直3千左右 想買枝俾男仔做畢業禮物，
For平時見客同簽文件，請問有冇咩款/牌子推介？

個盒堅吸引，可以慳返唔使淘寶

montblanc

3千左右。。你推mb

你去深水埗。有枝叫online。都ok。仲有皮野卡單果枝。。

146 好似係3000左右

online vision calligraphy set👍 有d scratchy ,但以佢個尖粗度可接受，好抵玩

重點係，rollerball 定ballpoint 定fountain pen 先

3000交畀客用

買一支aviator就送又抵屌
台灣要買成5萬蚊港紙貨先配一個比你

係，所以真係忍唔住，可能佢賣剩一d, 優惠價送
好順好寫，但好鬼重

快手入埋狐狸同玫瑰兩兄弟

我老婆會㨃冧我

啱啱去咗佢個網睇
有啲款式加埋ultra flex nib都係唔使一百蚊港紙有交易

巴打order 咗邊個model

拉埋老婆入坑咪好辦事

Jaipur V2 呀，可加一千銀加個14k 金flex尖佢想玩超值印度筆就FPR

我今日之所以過到骨就係帶多左條鍊，順便夠15k 送個盒

入埋啦。個筆盒就係俾你裝小王子嫁嗎！

其實客用姐係想體面，咁MB 應該係最有代表性，但fountain pen 的話唔知會唔會太formal 咁

你地好毒

唔係果set。佢有枝係用再生物料做。可上墨既rollerball

呢支？

仲有另一枝。透明藍既。

好寫到停唔到手，雖然重到pk

所以你要買埋其他🤣

想平平地買枝stub nib 玩下
而家睇緊三文堂同pilot metropolitan 系列
大家有冇好推介

allin冇煩惱

唔好啦
慳返啲錢買墨
近排睇緊Diamine Oxblood

你去深水埗。做緊買4送1呀

你講筆定薄先。。。？

其實。好簡單。你去啲店睇下。邊個d字體你覺得ok就買is fine

我買咗葉曄嘅字帖
不過仲未送到

前日都order 左樽lightning blue 同lion rock

可以買d 古人小楷，例如文徵明、靈飛經，甚至係早幾年出既一本好正既集合《小楷名品》

咁咪要一次過買四樣嘢先得
又跌好多錢

Thanks

買4枝墨水。要幾跌錢。。

小楷？但古帖。都係毛筆。唔係硬筆

去深水埗買。。幫下本地店啦

無問題架。都係照寫拎個結構。我都係臨古帖學硬筆書法

方便嘅話都盡量唔好喺三聯買
唔好比中聯辦賺

邊間

咪名筆x囉。。。。🤣呢排做緊優惠4送1。。到31號。。係就快

今日就係去左果度，超正，超多筆同ink 試左下刀尖，要放直先寫到英文

咁有冇買夠五件

想出左支149 書法尖 sailor kop 同m1000
太軟反而唔慣了

去到三十一號就完

下。軟尖反而唔慣？

2020小王子 146 14k都好好J，但未捨得買住

買！唔好唔捨得！

太貴了官網成六千，做多兩年野先

當買嘢獎勵自己囉。又唔係貴。。買左日日用都抵返啦。

呢隻post 好毒

大南街啲野貴啲

六千都唔貴，師兄用開過萬嘅筆？

你日日用。除返開咪唔貴囉。你買到果陣。個開心都係到啦🤣🤣🤣

btw 大南街係makeup高dd囉。但當支持小店囉

好毒咩。。？貴買平用呀嗎

都係，但近排入咗枝19雞尾酒同西舞子復刻

完全冇印象西舞子係點樣

btw 雞尾酒唔買一套根本冇意思

頭幾枝咁核突

衰d講句。。。根本係狗也不。。。

btw 雞尾酒。同山菜系列都係俾你拼色。換桿。。。所以得一枝根本冇用

所以咪買Angel Delight

其實。反正都係買。。。買木果枝小王子。。又或者復刻版果枝藍色小王子啦。。。又唔係貴好多。

木嗰枝唔係萬4咩

好似16000？唔記得。。。唔算貴好多啦。。mb嘢

買到成set 雞尾酒了

但。你都唔會齊套啦。木果支小王子扺啦。又保值。買完個人又會開心左。快樂無價呀

山菜都靚，但而加係咪無再出？

好似出完。新一套咪雞尾酒囉

觀賞店員中

今日差啲啦，實著得密實啲

仆街。佢認得我。我冇得扮

我估冇掛

屌 又講返女

講返正題 有冇巴打試過noodler’s 啲flex nib
見網上面好多YouTuber吹奏
唔知好冇玩

冇架 個盒冇得單獨賣比你 仲要一定要買小王子系列夠萬五先送
我之前問過買其他系列都唔送比你

呢三年都係咁。。。

心思思又想入埋玫瑰金基本上就齊

我！未玩過喎

一家團聚 好好睇睇

心郁郁又想買返支試吓
近排wish list 多咗好多嘢

屌。扮睇唔到先。。

語帶雙關

Jed

係咪Hell'o" ~ 果個

係呀正呀。搵日去參觀下

睇啱就買

請教巴打可以點樣練字
手字好樣衰, 英文撩草會好少少
已經寫過好多本copy book都冇咩好轉
主要係咩黎咩斜同埋大少不一

中文英文？
斜桿定鋼筆？

中文買字帖。

其實 我覺得。慢慢寫就ok

鋼筆
英文比較好少少
中文真係寫完自己都接受唔到

一陣去睇下先
btw請大家用不推文回覆

慢慢逐筆寫。我寫快都係咁。

係呀 4點收左 沒得睇

Btw 咁多位新年快樂

兩個其實都唔差wor

31/12。又收早。梗多人啦。

LM

好似有d 師奶店員tim 架🤣

2個

兩個ee都好好人㗎

咁又真係既

不過如果要加成一千蚊嘅話
好似俾多少少買枝pilot falcon或者912 仲好

師兄係咪常客來

ok 常客。。但又唔係太常咁

想問下筆舌斷咗 可以點做
人生第一支筆斷咗

如果淨係個feed 斷咗應該救得返嘅
換一換就得
利申：唔識

但佢個parts 完全拆唔到出嚟

請教，橫筆d 線粗糙過直筆係咪正常，呢支m nib

每枝都唔同。正常。。

推一推

拎去搵人整啦

好 有咩地方推薦

日本yahoo 拍賣

睇下先

想問鋼筆有咩咁正
唔識鋼筆 純粹想了解下

寫感。。。同多墨水色

要用買ee先bid到

寫字既觸感
d沙沙沙沙聲

好滑 幾乎唔洗用力寫
出水量大嘅筆寫嗰陣會好爽
唔同特別嘅筆尖會有唔同嘅線條變化
極多唔同嘅墨色可以揀

精緻既造工同設計

支LAMY 唔見咗個筆蓋,
有冇得配返個蓋???

酒紅色貴勁多

買啦

146就不了、已有14c m尖

個post門檻突然高咗咁多...

有錢人太多.....
我用三文堂咋....

都未到149係學生筆

我用。。。。。。。。kop刀咋。。

係淘仔搵到了

返緊工都係用safari

又平又好用。正呀

金鐘mb show緊果支小王子木筆好正。。

見到呢句以為自己出post...

你明明都係有錢仔

三文堂最平個隻粗用

粗用梗係買mb啦。。

我支149 F nib

個個都有146 149

我得枝lamy 同twsbi

我得145，147⋯⋯。。。

第一次識到人有147

係咩！我唔知既！

Montegrappa gnomo, 想買好耐，超好寫

大家啲筆都好貴

我以為新果支aurora 100週年添

我都冇貴筆。。

果支好靚
但真係哪有錢

好平姐。。1500。。歐。。左右

其實咁貴買枝筆邊捨得用
拎出街都驚唔見啦

捨唔捨得用就好睇人既

你隻紙唔得。。

你咪果3團入面其中一個

咩三團？

我認錯佢係富士山

Lol

點解我覺得好貴咁

依家應該唔只了

3萬幾上墨真係夠好玩
唔上墨叫咩玩筆
好多買埋一堆唔上墨

等於你買隻patek 但唔敢著出街
日日用放大鏡J錶芯一樣

幾貴都支持入墨

用多幾年唔鐘意都係7-8折出返
抵過買車

Btw有無巴打試過capless ls? 好似幾正

咁mb。3萬幾。又真係幾正常唔算好貴

呢個真。。所以我都開始想儲mb呀

不論平貴，上墨同帶出街呢兩樣野我一視同仁

那支真的有些心動

我覺得枝達文西正啲

達文西是指全金那支還是筆身是紅漆那支？

心動不如行動！衝啦

等緊深水埗回覆

我見過。寫過人地果枝唔記得

全金

我只有紅漆筆身嗰支，入墨方式有啲特別，都有啲怕佢壞

咁失禮晒，我無全金嗰支

其實又唔洗驚既，同某啲吸墨器原理一樣，無咁易壞的

咁個尖都仲係好有特色既，Aurora用果隻尖既筆都係得果幾款

我當初正正是想搵kona，結果搵到支達文西返黎

Kona平好多

仲有2支呀。我記得係衝落去買啦

Aurora 一直想入支indiano 或 85周年純紅
但一直驚斷桿 唔敢入手

銀包膠只信montblanc 同 pelikan

capless ls冇ef尖
又唔想特登買返黎換尖
利申 有支capless黑武 ef

心動不如行動呀。買支試下囉

支MB 藍色小王子換返OB nib, 超順超好寫

咁爽皮。。

Y拍或淘寶應該最平

唔該巴打先
想睇下有冇實物

其實每枝有署名，同一作者一般差距唔大

睇完即買啦。又唔係貴。。。

次次買筆都諗好耐

買完又係自己用。又開心。唔用又可以7-8折放返出去。何樂而不為？

今日見到sailor 枝ginsekai，好想睇下實物

如果想買日本鋼筆，有咩牌子推薦

功能？顏值？

功能吧，想試下買d 岩寫中文字既筆

長刀囉。雙層 cross point

好想買支黑蒔繪。俱俐伽羅劍

日本御三家

sailor pilot platinum

自己用開Sailor，出墨順，唔刮紙。但最好自己試寫下先

Pilot世一

筆靚字肉酸

長刀+1
買筆送技術

sailor 21k ef

多謝咁多位推薦，我諗會試下sailor 21k 長刀

顏值就中屋。同namiki

但我想買中屋鯨角！

買長刀會後悔

藍字21k ef
橙字長刀

你睇到ef 更加細膩，長刀就係一支marker。
最底有幅長刀寫既作品，因為筆跡唔夠細膩，所以d 字都好呆板。

感覺係有d份寫唔到出黎。。。

原來如此！我諗緊f 定ef 好，想支筆本身好重，但配f底ef 的話會否好怪

用marker 可以寫到d 咩

粗幼呀。。。勾都冇。

有無aurora圖可以毒下

100週年？

中左六合彩就可以買
希望到時未賣哂

85周年靚好多
比較純色無花紋 亦都係銀桿
但ink window 超脆弱

你不是還有一個鮮嫩的屎忽嗎

突然想問。究竟有冇人可以用得晒一枝墨。。

應該只玩筆唔玩墨既巴絲打先可以做到
揀咗啱心水既藍/黑墨就全部入晒個隻墨

我日用只用極黑，大學時寫野多平均半年用一枝

仆街剛剛執墨水。。。。都過80支。。。有撚排用。

咁你都寫幾多喎

痴線你可以整個display櫃應該好靚

留盒嘅仲有廿零枝😂

文科多野寫

超正Jed thx

80支都靚。？身邊果d fd 輕輕力講緊過100。。

全部唔齊套

得廿枝咪仲唔靚
80枝都足夠砌得靚啦

用咗1x Pilot Blue, 天色, 紺碧, 細Majestic Blue

想。但依家唔識寫字。剩係識打字

勁喎。你全職罰抄嫁？

都算寫得快喎

仲有支萬寶龍royal blue

royal blue正呀。。不過我中意蜘蛛。。好似我咁灰。。

所以而家已經用緊第二支

我中意雪明。淡淡的淺藍色

要日用又真係比較難。。。太淺。但隻藍幾靚

天色
蒼天

留名...
返工用pelikan p16加lamy safari EF nib
放工用pelikan m205+ m800
畫畫有枝N年前嘅pelikan level...

藤娘。。勾堇呀喂！

整返支149囉

好易
一寫note就冇
題外話有陣時買中舖頭display
墨水唔知係咪曬得太耐
變咗色寫幾下就揼咗

上年買，

上星期買，pilot capless 幾方便

一律用B/stub同寫得多嘅話唔難
如果用開EF/F嘅話就要俾啲心機

用刀都唔難😝

Capless支木軸幾正，都係上個禮拜有貨返買到

呢支正呀

巴打好多筆
儲開咩series?

唔多，亂咁買...
Pelikan fans 2枝M800, 3枝M205 (demonstrator/ starruby/moonstone), P16, level
我想講starruby跟埋出果枝墨水好鬼靚
嚟緊4月出金粉墨水驚伏

就算伏，我點都會入一樽

用完左一樽lamy，就用完極黑

想知巴打枝capless邊度入手

有無心郁想入capless ls
又粗又靜

原來深水埗都有

請問下除左lamy之外仲有冇其他平價EF筆抵玩
最好<$500

[url]認真 淘寶 利申 淘過[/url]

三文堂 開心office用中

我七左

屌。。。我買過支假。。係假個尖。。。不過唔係2000。。。

邊支！？

普通舊零水果d。。

一步到位。直接買3層刀

唔洗
買筆送技術
多買多送

三層刀

係咁推人買刀

我有睇過

一步到位呀喂

陣間人地唔岩用
間接推動二手市場

50收

Lm

認真答你啦
真心唔洗 而且一開始買枝有質素少少嘅入門筆
會令成件事多咗唔少樂趣同好玩之處
令練字有樂趣好多

三層kop刀入門🤔

74會唔會太細支

742會開心啲 但係入門嚟講74抵玩

$600買到咩？
我上網見最少都要around一千

我有錢都入。。。

74同92都覺得太細支

硬橡膠長刀？

越買越粗

我支實色d

ys。。。海波。。小長原最後一水刀

依家用緊146、感覺岩岩好

大戶

買845

窮L黎嫁。。。。我買到果支雨果就係大户

漆筆既話我應該會考慮中屋

其實有幾多人真係會用高配龍

國光會

窮

實物會驚艷 睇價就剩係得驚

好少但有

實物係日本睇過唔少、但冇上過手

我想買鯨角！！

都買唔起。。用條鐵麼。。

之前隻青蛙都正

好似買得起既都好少拎黎真係用

溜漆背鰭真係好正

真心想買。。但冇錢

磁石上墨

呢支係乜。。

上網見 開心share咋

買啦咁有型

沒玩我 我146都沒支
上面已經講緊十幾萬既筆 我係買都買支146先啦

永生咋喎

近呢年永生都幾多得意野玩 我都買左幾支真空上墨黎玩

咁好唔好玩？

尼隻墨好正

京彩。。梗係正

好想試下佢果隻綠釉色、但佢冇返貨

邊有錢

又唔係貴。。

買咗枝靚少少嘅墨之後完全唔想掂樽lamy藍黑
點算好

沖水。飲左佢。。。

如果個樽嘅design 唔係咁特別應該冇人會買佢啲墨

Btw rip

寫快d。。潑左佢都ok

可能可以試下拎嚟染返啲平價甩色牛仔褲

不過難度好高 而家腦激盪緊到底可以拎嚟做乜

玩滴墨。鋼筆畫。

終於到手

你丁緊隻蟹？

痴線咁都諗到

唔係點叫丁蟹

咩嘢嚟滴墨係咩嚟
我畫畫好差

玩多d試色囉。新年拎黎寫揮春啦

唔知算唔算離題，想問下要練硬筆字有冇啲有系統啲嘅方法參考下
呢排wfh多咗好多時間唔想浪費
等練好咗再買枝靚筆玩下

買字帖跟老師練

字帖呀。

有冇人識寫花體字。。help寫極都唔得。

有冇勇士呀

印仔筆

我都買過支。不過係柒筆。。。漆至真

唔啱口味

筆蓋有粒兩卡既鑽石

送俾囡囡囉

真係好核突

見到哦。。。

有冇人有玩玻璃筆？

上幾個月買過支 試墨好正
LUC
之前有位絲打share過 但好似好耐冇見過佢留言

可能見成班巴打討論大南街姐姐討論得興高采烈
嚇走晒班絲打

會唔會好易爆頭
大力寫字撚

我平時寫字都好大力 我都驚斷
但暫時冇事 係梅田店買
目標想要

寫第一筆 好多墨
淘寶野

我以前都有買過 寫第一筆之後就收起左 完全唔好寫 見平嘢都唔想用砂紙磨

知自己唔 好玻璃筆
但又想試下用

知道自己寫兩寫就放會放低
所以買淘寶平野
平野唔好寫
貴野唔值我買

無限loop

我都係500蚊試下
可能心理上覺得好用左
當買顏值都好

我個支68 定98人仔

玻璃筆既話台灣內灣玻璃筆出名呀
試寫過人地個枝出墨正常（點墨點大約一半）
係得一個角度會刮紙，轉一轉再寫就唔刮
佢基本款好似港紙二百幾蚊

可能姐姐係大南街人

呢間好x難買！。不過我有一枝。。唔係呢支乜乜曲。。

哲磋右下個支好似要3000幾
但完全買唔到啲樽都好靚

我果支3萬幾羊。。。

有機會分享下圖 想毒下

我果支會發光嫁夜光的

好想收藏一支哲磋出品

我有2支。。。我怕我出相。。會俾人相認

原來佢一直mon緊post
點算好

衰左了 個排冇mon過post

靚女姐姐上水

太靚會唔夠膽拎嚟用
一個唔覺意碌咗落地就係咁先

佢有俾筆托掛 我個支有俾

我有筆托果支。。。唔知放左係邊

好靚
我用開小島買竹果款

令和。萬年筆。。。哲搓果支唔夠膽影。辦識度太高

呢支唔係哲搓。。。哲搓果支要熄燈影呀

網上圖有冇

留個名
職業關係日寫夜寫 最近想買鋼筆研究吓

正呀

金邊正啲

多用到筆好好

係咩！竟然

Ching直上Montblanc149啦

$7000喎 咁癲

唔叫你買作家系列。算係咁。。

唔洗專門店啦

budget? 寫中文定英文多?

英
budget 3k 啦

Montblanc 146 f nib 2990找十蚊

平少少2k 又有咩選擇

啱㗎喇 有能力一步登頂就梗係去馬
再唔係就sailor 21k喇

pilot custom 912 FA
pilot metal falcon
pilot justus 95

Fa尖好似唔多岩日用？

falcon真係要試下筆

講得太興奮唔記得咗日用

大家capless會用墨膽定吸墨器
吸墨器又易漏又少墨
但墨膽又有啲麻煩

打針墨膽

打針基本上係屈機

用吸墨器初頭漏過小小之後冇漏過

係咪指啱啱吸完之後留咗喺個feed上面嗰pat墨
我通常吸完之後都會對住垃圾桶「dun 」兩下先寫

第一次之後就冇事 好神奇
初頭撳親都見漏墨真係以為自己中獎 嚇死

有機會。但btw。。要買粗小小既筆先易寫到筆幅

Youtube search 陳國昭每日一字，跟住日日練

研究過吓，覺得自己會貪方便 有d想買pilot capless

有冇巴打知邊度買巴川/rhodia 最抵
成日鳩寫字嘅話 買紙條數都幾金下

一定要試Stub nib

Btw聽人講capless好似唔入得快乾墨水
好似會易塞筆頭

大南街？

btw 無印d字都ok

如果想重sheen啲呢

我用親con20都漏
而家打針入墨但覺得洗墨膽有啲煩

我用極黑蒼墨嗰啲都冇事

巴川紙

咁你買巴川啦。。。。。 md都好似ok

Noodler’s 個網有啲驚喜

估佢唔到喎。。

少癲

有藉口俾自己入佢枝triple tail同其他墨喇
不過成90ml 應該有排都用唔曬
希望將來會出細枝裝

入左sailor studio 740
好快乾
sailor studio係咪快乾墨水？

睇錯自膠
極黑嗰系列係防水唔係快乾

Pilot 特登出埋replacement nib session for VP
費事大家塞筆頭

溝水飲啦再唔係搵d obbc尖咪得囉

咁咪滿肚子墨水

我諗住分一半比朋友 自己keep返個罐咋
用完一枝墨都係成就嚟

其實好快。。。一日抄一篇心經。應該3個月可以用晒。應該。。

新手左手撚
買左枝花巴castell
焗住用緊M尖
想問黑色快乾墨水係咪pilot最岩我?

平時文件簽名用 小小偏色都得

係時候入貨

purple姐姐

買枝刀嚟抄仲快。。。

P 買支nb紅炎 囉。就出

那有錢。。。
不過其實我喜歡寫英文多啲

可能可以入落枝1.5飛行員平衡筆入面
墨水野獸嚟
不過很難捉甜蜜點

唔係用6.0寫歌德體咩

btw 支紅炎唔係貴。。同海波差唔多。。

可能6.0個接觸面大啲會仲容易寫

不過真係大得濟 3.8 or 2.4啦

重點係消墨姐

一d都唔貴

我覺得影印機紙嚟講
就算用普通墨其實都快乾
不過左手可能係難搞啲 建議你問下筆舖老細

大南街果間？
果次問佢 佢話冇黑色墨

係

竟然會連黑色墨都冇？
咁可能試下去尖東嗰間
嗰間老闆同老闆娘都好nice

或者試下上gouletpen order啲ink samples 寫下
因為我覺得始終墨水依家嘢都係要試多啲
同埋寫下先至會知道自己鍾唔鍾意

中環好似仲有間叫ink house
好似都好多墨下
不過我未去過

上次去見佢哋有好多款黑色墨喎
係咪咁啱賣晒咋

Ink house個感覺好高檔 唔敢入去

之前都覺得係，但佢地啲筆平果大南街本身都唔信中環會平過深水埗

認真？遲啲鼓起勇氣入去望下先
尖東嗰間係咪都好似平啲

一dd筆囉

可能我買嘅牌子都係中環平啲但墨水一定係ssp多款

介唔介意講下
如果係pilot sailor platinum lamy嗰啲呢？

Btw 呢個有冇巴打用開shimmering ink分享下
唔知點解我成日覺得望落好似好污糟咁

lamy。同日系筆。9成係。尖東平。。

佢哋有啲自家墨水，幾好用
有隻深藍色叫夏堇，我用嚟返工，少少防水但墨身比某些防水墨輕，無咁易塞筆

我同你一樣諗法
格過價嚇死我
Pilot capless namiki 螺鈿兩間價錢差咗一截...
唔知尖東係咪最平? 反正無買到...

我喺佢Facebook 睇custom74一千有找...

尖東。。中環接近同一個老闆

勁喎
我淨係知尖東嗰間最近買埋舖位

係咩。。好耐冇過去。。

如果咁講嘅話係咪即係尖東嗰兩公婆都係中環ink House嘅老闆?

傳說係兄妹。。。

同埋係有股份囉

想食花生，有冇多啲野聽

矛喎我都唔八卦既

好奇點解知佢地係兄妹嘅？咁多年都無聽過

搞錯。。。。去多d咪知囉

可能係兄妹同時係夫婦？

你係咪日本果d睇多左

頭先試咗用converter 幫parallel pen 加墨
一開頭唔知點解唔係好吸到
到到後來卒之吸到少少
想排返啲氣出嚟吸多啲入去嗰陣
一個唔覺意搞到成手墨水

Con-40? 最方便係用針筒打墨入去

係 次次都淨係入到一半墨
要頭向天迫返啲氣出嚟再抽多次先得
Btw 請問邊度先有平頭針筒買

小島有，我都試過去藥房買
（但係小心俾人當你啪嘢報狗）

其實可以出貓入滿佢

其實我都諗過eyedropper佢
不過驚會漏

你可以。拆個吸墨器出黎又得。。。吸完gi返d墨再吸又得。。

屌 啱啱想試下佢可以扭到幾實。。。
結果實到我扭極都開唔返

最幣係我有一下錯咗方向
出盡食奶嘅力之前發現佢仲緊多咗一下

然後佢。。。壞左

冇壞到 不過開唔到了
用完佢入面嘅墨之後可能要成個feed 拉出嚟先加到墨

好後悔。。。

我響12蚊店買針筒，佢地係用黎吱化妝品護膚品分裝落旅行裝，有啲款有針咀可以督到落墨水樽底有啲無針咀，睇清楚先買

巴打montblanc 146 $2990 邊度搵

去尖東 再達朵拎95折

撻邊個朵?
初入呢個POST唔識人

係咪撻你個朵先

新手唔知有得撻朵

頭先拎咗對防滑手套出嚟同佢決一死戰
終於開到

知唔知香港邊度有得賣？個尖比我跌爛咗

Montblanc 今年會出既Napoleon 好正，隻藍超靚

我又覺得還好，design無咩特別
同2010支Elizabeth 有d 似

買啦！支持你

d店員幾好人，你同佢傾兩句佢就好多野講

入面有平有貴，豐儉由人

咁平架咩原來
如果早d知咁平，果時唔買二手

買左支二手都要2k
雖然上手聲稱自己買完差不多無用過

買啦。買啦

直頭同一個design , 就係之前冇追

已經有一支再買多支咩

再買就買149但太貴唔捨得

149都係5000左右

149 obbb

但ef/f 就要直上 b/bb
M好似無乜性格

識用一定obbb⋯⋯

同級149 4xxx無對手

鳥都ok既。。。。

同級m1000 38xx
過軟
係軟但唔彈

最近想出哂堆筆 留幾支心水
因為寫落就知想要乜

想留149 同 限量800

竟然...
我手細，無諗過上1000
用800自我感覺良好

唔好出啦。。。一係。。我50收晒

我手大。。。800。1000都ok

哈哈

我送左支m300比囡囡 差勁遠

男用800無敵